姜皓文：拿起勇氣真誠面對自己的人生

從影多年的「黑仔」姜皓文，近年已榮升「黑哥」，別誤會他擺款，由86年入行黑黑實實的大隻仔，演到今天五字頭的硬漢子，做觀眾的都不好意思再以「仔」相稱吧。

今年是姜皓文的大豐收年，不僅憑《拆彈專家》贏得第37屆香港電影金像獎最佳男配角，年尾有兩部擔正的電影上畫，當中《翠絲》更是香港第一部以跨性別人士為題材的劇情片，主角是一名50歲已婚男性，生活安穩，卻突然決意要變性，對高頭大馬的黑哥來說，要扮演變性後的女人，以及要演活跨性別人士的心路歷程，絕對是演技大考驗。

今期我們的Unexpected Fashion Icon，真是名副其實的Unexpected，本欄美術指導張蚊也是電影《翠絲》的美指，她說希望在這裏，呈現一個在電影中看不到另一面的翠絲，一個soft一點、柔弱一點的翠絲。

連登都有個翠絲啦,幾時又拍做電影